\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[a4paper,xetex,margin=1cm,centering,includefoot]{geometry}

\usepackage{gurps-charsheet}
\usepackage{fontspec,polyglossia}
\usepackage{multicol}

\setmainfont{Linux Libertine O}
\setmainlanguage{czech}

\setlength{\columnseprule}{.5pt}
\setlength{\columnsep}{1.5em}

% ===== Character statistics =====
\title{\sc Rahak}
\author{\sc hraje Khardix}
\date{}

\newAttribute{ST}{Síla} \newAttribute{HP}{Životy}
\newAttribute[points=40,value=12]{DX}{Obratnost}
\newAttribute[points=60,value=13]{IQ}{Inteligence}
\newAttribute{HT}{Zdraví} \newAttribute{FP}{Únava}

\newAttribute[value=1k-2]{Thrust}{Bod}
\newAttribute[value=1k]{Swing}{Sek}
\newAttribute[value={5,5}]{Speed}{Rychlost}
\newAttribute[value=10\,kg]{Lift}{BL}
\newAttribute[value=13]{Will}{Vůle}
\newAttribute[value=13]{Senses}{Smysly}
\newAttribute[value=7]{Dodge}{Úhyb}

% Define Seconadary characteristics overview table
% Full (Long) table - parameter is free points
\newcommand{\longStats}[1][]{%
  \newcommand{\shortAttr}[1]{\attrLabel{##1}:\,\attrValue{##1}}
  \begin{center}
  \begin{tabular}{|c||c|c||c||c|c||c|}\hline
    \shortAttr{Thrust} &
    \shortAttr{Speed} &
    \shortAttr{Senses} &
    \shortAttr{Dodge} &
    \shortAttr{Will} &
    \shortAttr{Lift} &
    \shortAttr{Swing} \\ \hline

    \multicolumn{7}{|l|}{Volné body:~{\color{gray} #1}} \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
}

\begin{document}
  \begin{twosidecolumns}
    \vspace{-2em}
    \begin{center}
      \textsc{\Huge Rahak}\\
      \textsc{hraje Khardix}
    \end{center}
%
    \addLeftAttribute{DX}%
    \addLeftAttribute{ST}%
    \addLeftAttribute{HP}%
    \addRightAttribute{IQ}%
    \addRightAttribute{HT}%
    \addRightAttribute{FP}%

    \vspace{-2em}\noindent\longStats[2$\cdot$]

    \hrule\medskip

    \noindent
    \textbf{Vzhled:} 185\,cm, 70\,kg, 21 let. Hubený, kraší hnědé vlasy, zelené
    oči, atraktivní (+1).

    \noindent
    \textbf{Povaha:}  Váží si kvalitně provedené práce a~schopných jedinců. Nemá
    rád pocit bezmoci, dlouhodobou fyzickou práci a lidi, kteří se příliš
    spoléhají na ostatní nebo na štěstí. Má rád knihy, exotické příběhy a~věci
    z~daleka.

    \medskip\hrule

    \begin{multicols}{2}
      \section*{Výhody}
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Charisma +1:} Bonus na všechny hody na reakci v~aktivní
          konverzaci.
        \item \textbf{Bleskový počtář:} \emph{Hráč} může kdykoliv použít
          kalkulačku na řešení matematických problémů \emph{postavy}.
        \item \textbf{Dobrá pamět:} Automaticky si pamatuje obecné informace, s
          hodem na \textsc{Int} i~detaily.
        \item \textbf{Jazykový talent:} Učí se jazyky za poloviční cenu a čas.
        \item \textbf{Dobrá rovnováha:} Bonus +6 na kluzkém povrchu, v~boji +4
          proti sražení, zakopnutí\ldots
      \end{itemize}
      
      \section*{Nevýhody}
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Hemofilie:} Každou minutu ztrácí tolik životů, kolik bylo
          původní zranění, dokud není ošetřen (\emph{První pomoc}). V~případě
          bodného zranění do hrudi i po ošetření ztrácí životy každý den, dokud
          není operován nebo jinak není zastaveno vnitřní krvácení.
        \item \textbf{Zvědavý\,(12)}
      \end{itemize}

      \section*{Perky}
      \begin{itemize}
        \item Starání se o jedovatý hmyz ({\it Jedy}).
      \end{itemize}
    \end{multicols}

    \hrule\medskip
    
  \end{twosidecolumns}
\end{document}
